中國以外交級別回應螞蟻事件 稱此等做法是為穩定資本市場

外交部：暫緩螞蟻集團上市是為更好維護資本市場穩定

在北京，外交部發言人汪文斌回應螞蟻集團暫緩上市時表示，暫緩決定是有關證券交易部門，履行自律監管責任的體現，暫緩上市則是有關交易機構根據有關法律法規，為了更好維護資本市場穩定和保護投資者權益而作出的決定。

上海證券交易所昨晚暫緩螞蟻集團A股在上海科創板上市，螞蟻隨後亦暫緩本港H股上市。

完全相反嚟講

點解用外交部講？金融呢啲事

支那有資本市場既咩

不用分那麼細

即係小學雞唔滿意自己分得個餅太細
攬炒唔比你上

見到班支那人話做得好
話咩馬雲敢作反抵死喎